[華為]美政府干預博通、高通交易案 外媒：與中國有關

高通公司（Qualcomm）宣布，由於美國政府將對博通（Broadcom）收購高通一案展開調查，年度股東大會將延期一個月，至4月5日方召開。

高通公司在聲明中指出，由於美國海外投資委員會（Committee on Foreign Investment，CFIUS）下令，年度股東大會將推遲30天舉行，以便審查博通對高通的1,170億美元收購提議。

高通在博通提出收購協議後便已多次拒絕，但日前高通表示若博通將報價提升至1,600億美元將會考慮博通的提議，過去幾個月以來雙方亦為價格進行多次斡旋，另一方面，高通也在上（1）月底秘密申請CFIUS發動調查；博通則對美國政府的決定表達失望，並猛烈抨擊高通秘密申請調查的行為。

《華爾街日報》（The Wall Street Journal）分析，美國政府之所以認定博通、高通之間的交易會危及國家安全，主要原因與中國脫不了關係。報導指出，美國政府更重視的，是未來與中國展開的5G技術軍備賽。

報導指出，全球各地的電信運營商都正在為下一代技術5G做準備，該技術總體上將為自動駕駛汽車、虛擬實境以及其他創新技術帶來其所需要的超高速數據傳輸，其中，中國的華為、芬蘭的諾基亞（Nokia）以及瑞典的愛立信（Ericsson）皆積極參與敲定技術標準、設計專利方案，而高通則是美國在5G技術領域的最大參與者，也是華為的主要競爭對手。

這引發美國政府官員擔憂，因為以往博通在收購後，都會出售所購公司的部份資產，他們擔心，若博通出售高通部分資產，將讓美國在5G創新領先上失去先機以及目前的領導地位，最糟的是，或許將為華為打開提升市場地位的大門。

《彭博社》（Bloomberg）則舉出過去的類似例子，去年美國總統川普（Donald Trump）也干預並阻止了具有中國資金背景的萊迪斯半導體（Lattice Semiconductor Corp）併購案，且在川普出手之前，該案就已屢次遭受CFIUS阻擋；今年稍早，阿里巴巴集團旗下的螞蟻金服也因未通過CFIUS許可，取消了以12億美元收購速匯金（MoneyGram International）的計畫。

日前，博通美籍CEO陳福陽（Hock Tan）已承諾計畫將公司總部從新加坡遷至美國，當時還受到川普的大力讚揚。

其實國家政府插手科技業，尤其是半導體產業之間的併購並非首次，去年4月，當鴻海富士康集團半路「搶親」東芝半導體事業（TMC）時，即有南韓媒體預測日本政府將會出手干預；2011年Olympus的股權出售案就曾遭到日本政府干預，因該企業所掌握的光學技術能被應用於軍事設備中，而此次日本政府亦基於國家安全、技術外流等考量而「慎選對象」，該案歷時八月，最終敲定出售予美日韓聯盟。

而美國政府在此次干預此收購提議之前，就已傳出向美國電信商龍頭Verizon、AT＆T等業者「施壓」，禁止其販賣華為最新的旗艦手機Mate 10 Pro，由於在美國市場上90％以上的智慧手機都是透過電信商販售的，這意味著華為在美國的銷售渠道已受到嚴重影響。

無論是對博通－高通一案，或對華為手機在美國地區銷售上的干預，都顯示出美國政府對掌握著5G技術發展，又與中國政府關係密切的華為相當謹慎的防備心態

支持美帝

被支那控制 世界惡夢

望下班歐左，比華為入侵得好開心。